亂港派盲反港珠澳大橋煽動“光復東涌”挑兩地矛盾

2018-11-06 03:16:21 大公報作者：郝壽

圖：大橋開通帶旺東涌富東廣場，商場人來人往，秩序井然\大公報記者何嘉駿攝

港珠澳大橋上月底通車以來，旅客浪接浪湧來，大橋經濟即時為香港帶來巨大經濟和社會效益，以事實證明亂港分子的“基建大白象論”是無稽之談。當特區政府、旅遊界、區議員等因應實際情況，理順旅客數量過於集中的問題之際，一班“本土”、“港獨”亂港分子，包括王進洋、譚凱邦等人，正策動所謂“光復東涌”，一如過往所謂“光復元朗和屯門”的激進行動，趁機博出位，挑動兩地矛盾。

正如許多基建設施一樣，啟用初期都需時間磨合，大橋通車後亦出現一些不完善之處，如穿梭巴士安排與人潮有落差、旅遊設施配套未理想，以及有未登記的違規旅遊團“偷步湧港”，導致過多旅客集中在東涌區，政府有關部門、交通運輸及旅遊業界即時跟進和應變，情況逐步改善。但亂港分子借題發揮，圖謀把問題上綱上線，挑動內地與香港的矛盾，置社會利益於不顧。

王進洋與陳浩天關係密切

2015年曾以“本土”派“傘兵”旗號參選區議會東涌南選區落敗的王進洋，週日在社交網站發文，揚言要針對大橋帶來的旅客人流發起“光復東涌”行動，稱“自己唔介意參與激進嘅社運行動”云云。

曾為“港獨”暴徒梁天琦助選、與“港獨”分子陳浩天開心聚餐的王進洋，昨又與素來敵視內地、曾鼓吹“港獨”和“台獨”的譚凱邦勾結，宣傳“光復東涌”行動。但王又突然“戴定頭盔”，向傳媒“介紹”了行動外的“解決方案”，包括“安排遊客去欣澳B5巴士線”，自稱這是目前“最好嘅方案”，又稱對於發起“光復行動”會“先禮後兵”，似乎意識到居民對行動根本不受落。

在王進洋提出其所謂“最佳方案”的網上帖文下，有市民質疑他企圖“迫曬啲人去一個更細嘅地方”，以達到“自掃門前雪”的自私目的，而非從務實角度解決根本問題；亦有市民留言直言“實在唔太理解”其方案。

《蘋果》為“港獨”分子吶喊

與此同時，《蘋果日報》則分途“唱雙簧”，該報過往刻意唱淡大橋，但忽然“變臉”在頭版刊出“東涌淪陷了”的標題，抹黑內地旅客“逼吊車、霸食肆、搶奶粉”，危言聳聽，為“本土”、“港獨”等激進分子搖旗吶喊，全然不談旅遊業規管問題，企圖製造對立。

資料顯示，譚凱邦是傾向“本土”的反對派組織“新民主同盟”成員，他是荃灣區議會馬灣選區區議員，卻一直熱衷在不同地區煽動針對內地的歧視行動，包括今年十一假期前夕的“勸走自由行”行動。

近年“港獨”分子發動多宗“光復上水、屯門、沙田”等行動，最後演變成暴力衝突，警方要動用胡椒噴霧維持秩序，嚴重破壞香港作為好客之都形象，訪港旅客人數更連續下跌逾一年，拖累旅遊、零售等多個行業的生計。

離島區議員鄧家彪批評，反對派起初說大橋是大白象工程，後來卻說東涌淪陷，是唯恐天下不亂的講法，普遍市民都讚嘆大橋並有所期盼。

鄧家彪稱，大橋帶旺了東涌是事實，所以要實事求是，第一是分散人流，第二是擴充容量，第三是讓小市民分享利益，活化社區，例如政府要盡快建立臨時街市，以免日常生活受到影響。

Plan好哂將支那狗送去東涌，咁市區咁少d支那狗囉！
揀得民賤聯都係支那狗啦，投咩訴

盛傳將接任港大校務委員會主席的李國章，上月底在會上反對陳文敏出任副校長的錄音曝光，李國章在錄音中批評大部分香港都不看《文匯報》、《大公報》，又指兩報寫得越多，港人越反對。文匯報今日在該報報道中作出近600字的回應指出，錄音中發言者的評述與事實有偏差，如確是李國章所言，文匯報「深感遺憾」，「由於疑似李教授在沒有閱讀文匯的情況下就作出評論，籲請他訂閱文匯一年，文匯亦可免費向他贈閱一年，以便他增進對文匯的客觀了解，作出更公道評價。」

李國章在錄音中強調，自己不受中聯辦影響，對於兩大左報《文匯報》及《大公報》鋪天蓋地發表針對陳文敏的報道，他顯得不以為然，「但坦白說，我沒看《文匯報》、《大公報》，我想大部份香港人都不看」，並指它們報道越多，「我們就只會對其報道越反感」，李的言論一出，引來哄堂大笑。

文匯報今日報道，該報發言人指，錄音中的發言者表達了對香港文匯報的一些觀感、看法乃至評價，「香港文匯報發言人表示，錄音中涉及文匯的一些評述，主觀色彩濃烈，與事實有頗多偏差，文匯難以認同；如果確屬李國章教授所言，文匯深感遺憾，並希望李教授在對文匯有更多真切了解後，可作出公允評論。」